Exercice
========

On considère la classe `ABR`, dont le constructeur est le suivant :

``` {.python}
class ABR:
    def __init__(self, g0, v0, d0):
        self.gauche = g0
        self.cle = v0
        self.droit = d0

    def __repr__(self):
        if self is None:
            return ''
        else:
            return '(' + (self.gauche).__repr__() + ', ' + str(self.cle) + ', ' +(self.droit).__repr__() + ')'
```

![image](arbre070.png)

Ainsi, l'arbre binaire de recherche `abr1` ci- contre est créé par le
code python ci- dessous

``` {.python}
    >>> n0 = ABR(None, 0, None)
    >>> n3 = ABR(None, 3, None)
    >>> n2 = ABR(None, 2, n3)
    >>> abr1 = ABR(n0, 1, n2)
```

Dans tout le code, `None` correspondra à un arbre vide.

La classe `ABR` dispose aussi d'une méthode de représentation
(`__repr__` ), qui affiche entre parenthèses le contenu du sous arbre
gauche, puis la clé de l'arbre, et enfin le contenu du sous arbre droit.
Elle s'utilise en console de la manière suivante :

``` {.python}
    >>> abr1
    ((None, 0, None), 1, (None, 2, (None, 3, None)))
```

Écrire **une fonction récursive** `ajoute(cle, a)` qui prend en
paramètres une clé `cle` et un arbre binaire de recherche `a` , et qui
renvoie un arbre binaire de recherche dans lequel `cle` a été insérée.

Dans le cas où `cle` est déjà présente dans `a`, la fonction renvoie
l'arbre `a` inchangé.

Résultats à obtenir :

``` {.python}
    >>> a = ajoute(4, abr1)
    >>> a
    ((None, 0, None), 1, (None, 2, (None, 3, (None, 4, None))))
    >>> ajoute(-5, abr1)
    (((None, -5, None), 0, None), 1, (None, 2, (None, 3, (None, 4, None))))
    >>> ajoute(2, abr1)
    (((None, -5, None), 0, None), 1, (None, 2, (None, 3, (None, 4, None))))
```
